\chapter{Installationsanleitung}
Da verschiedene Technologien zum Umsetzten des Projektes beziehungsweise der Anwendungen genutzt wurden folgt nun für jedes eingesetzte Werkzeug eine kompakte Installationsanleitung. Eine Installationsanleitung ist notwendig, da je nach Werkzeug einige Besonderheiten bei der Installation zu beachtet sind. Außerdem werden je nach Werkzeug zusätzliche Plugins oder Erweiterungen benötigt, um die Anwendung auf einem andern Host-System erfolgreich ausführen zu können.
\\\\
Wichtig an dieser Stelle ist, dass diese Installationsanleitung nur für Nutzer mit dem Betriebssystem "Windows 10 Pro"{} verfasst wurde. Da auf allen verwendeten Host-Systemen dieses Betriebssystem installiert war. Nach aktuellen Erkenntnissen sollte es jedoch kein Problem sein die in diesem Projekt genutzten Programme und Tools auch auf einem anderen Betriebssystem zu installieren. In diesem Fall verweisen wir jedoch auf die von den Herstellern bereitgestellten Installationsanleitungen.
\\\\
Zunächst werden wir alle benötigten Programme und Abhängigkeiten installieren und anschließen wird erklärt wie der Server und die Ionic-Anwendung gestartet werden kann.
\\\\
Neben den hier vorgestellten Tools und Werkzeugen wurde Visual Studio Code (VS Code) als Entwicklungsumgebung für das Projekt genutzt. VS Code hat den Vorteil ein schlankes und leichtgewichtige Anwendungen zu sein, welche mittels Plugins (Extension) um benötigte Funktionen erweiterbar ist. Es kann sowohl zum Entwickeln und Starten des Backends als auch für das Frontend genutzt werden.

\subsection{Projektstruktur}\label{Projektstruktur}
Das Projekt besteht aus drei Hauptordnern: Backend, Frontend und Dokumentation. In dem Ordner Backend befinden sich alle für den Server benötigte Daten. Im Ordner Frontend alle Daten für die Ionic-Anwendung und im Ordner Dokumentation alle Materialien zur Dokumentation.
\input{Kapitel/Kapitel_1/1Docker.tex}
\input{Kapitel/Kapitel_1/2SpringBoot.tex}
\input{Kapitel/Kapitel_1/3Ionic.tex}
\input{Kapitel/Kapitel_1/4Start.tex}